［修訂草案］我就係大家成日講既分化撚

成日話不分化不割蓆,而家泛民重新修訂大家係咪不分化不割蓆呀
大局為重,認清敵人

《侵害人身罪條例》及《刑事司法管轄權條例》
大部分香港刑事法（包括謀殺罪），只適用於香港境內發生的行為，所以現時「台灣殺人案」中疑兇所涉嫌觸犯的，是台灣《刑法》第二十二章中的「殺人罪」，而非香港《侵害人身罪條例》第二章中的「謀殺罪」。亦正因如此，香港有關部門只能對他控以「洗黑錢」罪名的原因。
「域外法權」的提倡者建議，藉修訂《侵害人身罪條例》及《刑事司法管轄權條例》兩項法例，賦權執法及司法機關處理境外涉及港人的殺人罪行。換言之，「域外法權」的目標是廢除謀殺、誤殺等罪的「屬地原則」限制，圖將境外罪案，納入香港司法管轄區可處理的範圍中。
可是，即使「域外法權」取消了相關限制，香港法庭仍不能處理「台灣殺人案」，原因在於人權法及普通法就「刑事追溯力」所設的規限。《香港人權法案》第十二條列明，在香港所推行或實施的刑事法例，不得帶有追溯力。即是說，任何人作出的行為，若不抵觸當時的刑法，該人便不可因有關行為，而被法庭定罪。

總結修訂有咩影響
1. 修訂案將香港「域外法權」擴大，包含謀殺、誤殺或意圖謀殺的案件。
2. 無視人權法及普通法就「刑事追溯力」所設的規限。
3. 香港法院將有司法管轄權審理涉及謀殺、誤殺和意圖謀殺的罪行

大家要一齊睇以上兩條
第一步:賦予香港法院有司法管轄權
第二步:將香港「域外法權」擴大
第三步:修訂《逃犯條例》讓香港可以與大陸或澳門以外的地方互交逃犯
《侵害人身罪條例》及《刑事司法管轄權條例》都係將修訂《逃犯條例》合理化

修訂成功對政治與法制影響
一、這封殺了香港社運人士流亡台灣之路，令他們隨時被引渡回來香港。（將被控涉嫌謀殺、誤殺或意圖謀殺警察）
二、一旦開啟了台灣的引渡條例修訂，之後再依次開啟澳門、大陸的修訂就變得容易，因為有了先例，打破了原先條例的不引渡中國地區，日後只需要適應化就可以引渡去中國大陸。
三、這將台灣安放在中國統一的司法觀念之內，在法理上妨礙台灣獨立。雖然只是香港一廂情願通過，但也會妨礙國際法理，而且方便一國兩制將來在台灣實現。

小弟愚昧搜集資料，隱約見到修訂案之危機。重申一點香港抗爭必先認清敵人，不分化不割蓆只會給予包藏禍心的同行者辯護機會。香港爭取民主自由之路不易，危機四伏。望各位審慎閱讀，理性分析，認清敵人，香港自治。

同伴可以係一時，可以係永久
一時既同伴，日後變為敵人亦有可能，係戰場上見慣不怪
因為大家抗爭為公益，自私者為私利

負皮 上一頁
人哋明明係單次性移交
TVB講嘅嘢你都好信 唔係分化撚就戇鳩仔

88

單次移交都要有修訂法律基礎
修訂法律基礎後，你估之後唔會再出現？

推

p tvb

其實依家都得 依家擺到明佢就係串鳩林鄭姐
但係佢唔知道依家未係串嘅時候
TVB同Fake New機器一定開到行晒

點得？
你有冇睇清內文

立法會單次投票移交 大前提當台灣係國家
佢重要講明唔包支那同馬交 擺到明佢都係鳩噏
依家擺到明係串林鄭姐 佢係柒咗 但而家嘅原則係所有柒咗嘅事都冷處理